\section{Zadanie wyboru najlepszego i najgorszejgo elementu}

W niniejszym rozdziale, na metodach AHP, COMET i TOPSIS zostanie przeprowadzona analiza porównawcza, w której zostaną one poddane zadaniu wyboru najlepszej i najgorszej alternatywy. Zadanie to o ile podobne do porządkowania alternatyw, pozwala na ocenianie binarne - wybór jest poprawny lub nie. To z kolei pozwala obserwować zależności takie jak różnica średniej poprawności wraz ze wzrostem liczby alternatyw, czy rozrzut średnich poprawności dla różnych grup próbek.

Uzyskanie danych do eksperymentu będzie polegało na wygenerowaniu 100 000 rozmytych modeli referencyjnych. Dla każdego z nich metody AHP, COMET i TOPSIS zostaną użyte do wybrania najlepszej i najgorszej alternatywy. Wybory dokonane przez metody zostaną porównane z wyborem referencyjnym uzyskanym z FRM.

Każdy FRM zostanie wygenerowany na podstawie kryteriów, które będą składać się z 9 wartości charakterystycznych. Obiekty metody COMET zostaną utworzone z 5 równomiernie rozłożonych wartości charakterystycznych dla każdego kryterium FRM. Alternatywy testowe zostaną wygenerowane losowo.

W kolejnych 5 pod-rozdziałach zostaną przedstawione wyniki dla wybranych liczb kryteriów i ich rodzajów.

Każdy pod-rodział będzie składał się z wykresu przedstawiającego średnie poprawności wyboru najlepszej i najgorszej alternatywy, oraz wykresu średniej poprawności wyboru najleszej i najgroszej alternatywy dla 100 1000-elementowych podgrup, który zobrazuje rozrzut poprawności wraz ze wzrostem liczby kryteriów.